[同盟vs軸心？] 英報告書：港高度自治受壓

【本報訊】英國政府向國會提交最新的半年報告書，提到近期在港熱議的一地兩檢，呼籲中國和特區政府應確保修改《基本法》的既定憲法框架得到各界尊重，讓各方對一國兩制保持信心。

提及DQ案一地兩檢

英國外交大臣約翰遜在最新的第42期報告序言中形容，一國兩制整體運作良好，但上次報告提及香港面臨日益加大的壓力，情況於去年下半年依然持續。他強調，一國兩制仍是確保香港未來繼續成功的基礎。英國公民和人權活動人士Benedict Rogers去年10月被拒入境香港，約翰遜除發聲明表達關注，亦有向中國和特區政府尋求解釋，對於北京介入事件，無疑加深英方對香港高度自治正面臨越來越大壓力的看法。
報告亦提及一地兩檢，英方呼籲中國和特區政府應確保修改《基本法》的既定憲法框架得到各界尊重，以確保各方續對一國兩制原則保持信心。法治方面，英國當局指港法院去年下半年處理大量與政制有關的案件，包括梁國雄、劉小麗、羅冠聰、姚松炎DQ案。報告形容，港司法機構仍備受尊重，又指法治和司法獨立是香港基石。
港府發言人回應稱，香港一直按照《基本法》規定實行高度自治、港人治港，充份體現一國兩制全面落實，外國政府不應以任何形式干預香港內部事務。

原文：

呢次英國份報告, 用咗超過一半篇幅去陳述中國對香港做過啲咩衰嘢

(衰嘢嘅意思係指所做嘅嘢violate 聯合聲明)

我試吓將份報告入面bold 咗嘅段落, 譯做中文

--------------------------------------

拒絕羅傑斯進入香港

外交大臣於10月11日發表聲明，他說：“我非常擔心英國國民被拒絕進入香港。 英國政府將會向香港當局和中國政府尋求緊急解釋。“

“聯合聲明”和“基本法”規定了香港的高度自治。 所有地區都可以根據當地有關法律拒絕入境。 然而，如果在中國當局的壓力下拒絕合法地表達其政治觀點的人士進入香港，國際社會對香港高度自治的信心將受到損害。

推咗先

拓海咁囉

西九龍總站一地兩檢

英國政府了解，一地兩檢的詳細計劃尚未最終確定，立法會仍有待本地立法通過。 雖然高鐵的經濟效益很明確，但最終仍需合乎“一國兩制”框架。 內地官員在香港特別行政區行使管轄權，是一個重大的新舉措。

我們明白提出有關該計劃法律基礎的問題及其對“一國兩制”的影響，並注意到香港律師協會表達的強烈意見。 我們敦促中國和香港特別行政區政府確保為改變“基本法”而建立的既定憲法框架得到尊重，以確保對“一國兩制”持續保持信心。

在香港 注目的法律程序

外交及英聯邦部發言人, 在黃之鋒，羅冠聰和周永康被判監後說：“英國仍然是和平抗議權的堅定支持者，我們認為香港年輕人在政治上有發言權至關重要。 香港的生活方式以法治為基礎。 我們注意到上訴法院就黃之鋒，羅冠聰和周永康案所作的裁決，我們希望對此案的裁決不會對未來的合法抗議造成阻礙。“

而家係高度受壓

兩個國家又準備互打嘴炮

都唔係"兩個國家"啦

而家成個西方陣營都開始針對中國, 英國做其中一份子抽水啫

其實我唔係好明點解一個二個都覺得第2d國家出下報告就會好似好幫香港好為香港出聲咁

根本人地同大陸簽左幾多單 簽左幾多協議 想埋中國堆都黎唔切 你估佢地真心幫我地咩？佢地只係扮下野咋

其實我唔係好明點解一個二個都覺得第2d國家出報告就會好似其實無出聲聲咁

根本人哋成個西方世界已經開始針對中國 想好似支解蘇聯咁支解中國啦。 你估係覺得西方幫我哋咩？佢哋已經開始制裁中國啦

CIA公開警告孔子學院、中國留學生滲透，澳洲指控中國用錢干預澳洲政治，禁用華為中興，德國公開講小心中國分化歐洲，美國準備打貿易戰........

中共既野心個個都知，關注香港唔係因為香港人可愛，係因為香港係打擊中國擴張既重要工具
而家係中國仍然搵到錢先未全面反枱

貿易戰真係打到中國經濟出晒煙的話，咪變成係時候反檯囉

當然，打貿易戰，個結果係點，都只係估啦

呢段其實好重要
留名睇一地兩檢通過

驅逐大使先算啦

有屁就放

同中國做生意 唔係做佢契弟
點解唔可以幫香港出聲? 英國有道義 美國係把關 香港係國際金融中心

其實因為做生意, 所以先更會出聲. 西方國家的確一樣係鍾意錢. 問題係人哋因為鍾意錢, 所以更想有個sustainable 嘅賺錢方式, 而唔係中國咁竭澤而漁.

啲態度咁溫和
都係返英國食屎吧啦